% @Difficulté 2/3
% @Source Syracuse
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Source=Syracuse,Trajet={2,3}]
Une grossiste en fleurs a reçu un lot de 5\,815 tulipes et 3\,489 roses. Elle veut réaliser des bouquets tous identiques, composés de roses et de tulipes, en utilisant toutes les fleurs.
\begin{enumerate}
\item Quel nombre maximal de bouquets peut-elle composer ?
\item Une rose est vendue 1,80~€ ; une tulipe est vendue 0,90~€. Combien sera vendu l'un de ces bouquets ?
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}

\begin{enumerate}
\item La fleuriste peut faire 1\,163 bouquets.
\item Un bouquet coûtera $9,90$~€.
\end{enumerate}
\end{Solution}